【實戰理論】貨幣政策趨緊 危機已在前面（沈振盈）（FEB 15） 2017-2-15

【實戰理論】貨幣政策趨緊 危機已在前面（沈振盈）（FEB 15）
2017-2-15 9:21:31

美國聯儲局主席耶倫，昨晚發表貨幣政策報告，指出未來會議加息是合適的，再等太久才加息實不明智，意味著加息步伐加快。其言論刺激金融股大升，推高美股三大指數，道指收報20504點，上升94點。除了美股之外，美元及美債息率亦上升，美匯指數重上101，而美債即現沽壓，十年債息升至2.47厘。然而，在美股走勢樂觀之餘，未來的投資環境其實已在轉變中，只是市場資金繼續營造着「股市繼續升」的狀況，「明修棧道 暗渡陳倉」而已。

在加息週期中，若你仍然相信資金會繼續泛濫下去，你可以繼續搏命，但至少也應該要有防範之心，不能瞓身勇往直前。資金在過往的超寬鬆環境下，不會一次性即市收緊，而是「溫水煮蛙」，逐步退走。若大家只因為見到股市「好像」一路升、不肯跌，而相信一切依舊，繼續開派對的話，那就危甚矣。此刻策略絕不是進取之時，因為相對的風險實在太大。

此刻大市升到現水平，可能會出現多一口快速挾倉，要殺完淡倉才會回落。所以，現階段要做淡倉，無論是對冲定搏見頂，都只宜小注。至於持貸方面，應逐步趁高減持。

沈振盈

師父擔心
徒弟放心

師父J耶倫加息J咗好多次都唔厭，冚家剷佢知唔知耶倫返埋呢個月工就比杜林普掃帚佢走㗎?都冇得撈嘅職員都J到咁耐

師父J個第二件囉

夾左二千點仲未夾完淡要升到幾時先叫夾淡

其實師父無講錯
加息周期破頂
儲足能量
出年就股災

講早半年

師父之前出文，話升八千點都係屬於熊市。
篇文無左。要問問樣子有無留record

暗渡陳倉
大師你老尾 你個陳倉都唔知渡咗幾撚耐
打鑼打鼓咁仲話暗渡
而家仲話要快速挾倉 挾你老母個陳倉咩
btw師父 受教了弟子喺度幫你打打氣 飲杯茶 繼續發力 渡你個陳倉

加注！